敗選改撐獨立調查 新民黨看風駛

敗選改撐獨立調查
新民黨看風駛

【光復區會】

【本報訊】建制派在今次區選大敗與撐警暴、反獨立調查立場有直接關係，區選中「全軍覆沒」新民黨，落選候選人劉聖雪昨於《城巿論壇》雖仍死撐建制仍有四成民意支持，但一改該黨以往拒獨立調查立場，表明不反對成立獨立調查委員會，同場民主黨區議員趙家賢直言，劉言論反映「民意彰顯下，保皇黨都要跪低」，又表明344位「民主派區選聯盟」當選區議員，會在未來四年落實包括獨立調查警暴等六大政綱。

記者：林俊謙

新民黨劉聖雪死撐建制派有四成選民支持。

港台《城巿論壇》昨討論區選結果，劉聖雪論壇上指民主派是「贏咗政治，輸咗民心」，批評很多候選人選舉間大打「政治牌」，抹殺在地區扎根多年、深耕細作議員的努力，不過，當民主黨區議員趙家賢追問劉，是否支持成立獨立調查委員會查警暴時，劉未有再提該黨主席葉劉淑儀一直反對成立獨立調查委員會，只說：「我唔會反對」。趙家賢即指出，劉說法顯示「選舉真係有作用」，令保皇黨不得不「跪低」，新民黨共派出28人參選，全軍覆沒。

對於劉不斷堅持建制仍有四成民意支持，又指建制區議員對地區工作有貢獻，叫民主派「不能漠視四成選民的意願」，首度以民主派素人身份參選、即當選觀塘區議員的梁凱晴即場反駁，力斥建制派過去未見有任何建樹，認為巿民日後應更正「建制派」稱號，「應該叫佢哋保皇黨或者親中派，以正視聽」。

觀塘區候任議員梁凱晴怒轟建制派毫無建樹。張志華攝

趙家賢嘲跪低

相關新聞：市民寸防暴：民意逆轉未？

她又指，社會暴力事件不斷出現，是由於林鄭政府「不作為」，一直縱容警暴濫權行為，結果令抗爭者越來越激動，很多巿民拒絕支持保皇黨並改投民主派，選票背後其實有很多手足犧牲了個人自由，亦是香港人對林鄭和保皇黨一次重要表態，反映「香港人受夠了」，認為選舉結果反映香港民意並無逆轉，「大家對林鄭政權至今非常不滿」。她深明今次民主派勝算原因是政治票，未來會鞭策自已，着重和做好地區民生區務，希望令巿民在下一屆區選，有信心繼續支持民主派。

趙家賢透露，「民主派區選聯盟」當選344位民主派區議員，未來四年將根據聯盟選前提出的六個重點政綱，落實區議會工作，包括「革新議會運作，歸還市政實權，提升議政職能，回應民間訴求，委任獨立調查，落實真雙普選」。

姐姐唔係好串架咩

係撐就撐到底啦

劉聖雪條垃圾 聽佢講野好撚難頂

姐姐唔想俾人制裁

蘋果照妖鏡

開始知驚

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！

姐姐本身就靠紀律部隊票
依家話撐獨立調查？

兩邊不是人

呢個前落選港姐
本來好地地
越睇越樣衰
相由心生

我好同意相由心生呢句

CLS

咁識看風駛舵知驚都係好事
利用佢地做condom